## General programming:

###Логика

1. Есть 2 отсортророванных массива. Нужно сделать отсортированный 3-й массив из элементов этих двух. Как это сделать? 

1. “reversing a linked list” or “detect loops in a tree structure.”

1. самое адекватное и запомнившееся, что я встречал (привет, Mail.ru) — это 10 коротких вопросов по предметной области. Все остальные варианты кажутся не таким эффективным (а написание кода в риалтайме в редакторе так вообще издевательство). Вопросы эти позволяют проверить базовые знания, отсеять полных неадекватов, занимает около 10мин и не сильно напряжны для кандидата. Вот часть вопросов:

	1. «Сколько будет **2^8**?»
	1. Сколько байт занимает указатель на объект?
	1. «Что означает `600` в правах на файл в Linux?» 
		- (remind to check: sticky bit)


###Общие знания

1. Что такое симметричное\ассимитричное шифрование? Какие примеры знаешь?

1. Compile-time and run-time errors? What is it and what the difference?

1. Знаешь, как переполнение буфера работает (Buffer overflow) и как с этим бороться? (кратко, своими словами )

1. Скажешь, чем поток отличается от процесса? 
(What is the difference between a process and a thread?)
    - (какая будет память у двух процессов и двух потоков?)
    - Both processes and threads are independent sequences of execution. The typical difference is that **threads** (of the same process) run in a **shared memory** space, while **processes** run in **separate memory** spaces.



###Архитектура

1. Рекурсия, отличия хвостовой рекурсии, чем она лучше? What is tail recursion?


1. Я делаю API вызов для юзеров (допустим).
Мне нужно сделать CRUD операции для Users.
    - Какими бы ты хотел видеть вызовы апи (url-адреса) для CRUD операций с юзерами (например, createUser или /create/users/ или что угодно).
    - Кинь примеры для двух любых операций.


1. Ты знаешь про хардкод и "магические строки" в коде? (не системные константы, в коде стоит что-то вроде `height * 2.5` ). Что ты можешь сказать про такие цифры?

	Потом: А если я скажу, что крутые дядьки голосуют за константу, даже если это "2" встречается в коде 1 раз и по идее никогда не будет меняться - ты скажешь мне, почему эта точка зрения вполне себе хороша? :)
C отсылкой к Макконнелл
	>«Пишите код так, как будто сопровождать его будет склонный к насилию психопат, который знает, где вы живете»


1. Что лучше и почему:
	- `#define sum 1`
	- `const int sum = 1;`

1. Могут ли юнит-тесты друг от друга зависеть?

###Socialisation /  Wide knowlage check:
1. а свои OpenSource проекты имеются?

1. Don't hesitate to use trick questions. I might say, "I hate Python, because it's really tedious to declare all your variables. That's why I like C better." Python doesn't make you declare variables (and C does).
